蔡瀾: 日本料理一點也不優秀, 種類變化遠遠比唔上中國菜,

蔡瀾: 在日本留學和工作，轉眼間就是八年，有什麼日本菜未嘗過？但我從來不認為日本料理有什麼了不起，而且種類絕對比不上中國菜，變化還是少的。

.

呢條友究竟黃定藍！？佢除咗識食仲識乜！？好似只係為咗食野而生存咁，咁同野生動物有咩分別！？

咁佢又錯唔曬嘅 以飲食角度黎講八大名菜(粤菜 川菜 蘇菜 浙菜 閩菜 湘菜 徽菜 魯菜)比起日本料理又真係有好多唔同變化

唔鍾意佢還唔鍾意佢，但係覺得你真係搵嘢嚟講
人哋一直寫都係講飲.講食講旅遊

佢冇政治立場咖咩！？佢除咗飲飲食食唔識其他野架咩！？冇良知架咩！？

姑勿論日本同成個中國比公唔公平
日本菜係清淡 ok好味 但係唔出色
尤其佢鍾意食辣 唔好日本菜好正常

四面環海捉新鮮魚 加埋有和牛點樣煮都好味啦
洗咁多花款

！？！？！？

請問你同紅衛兵有咩分別 下下都要上崗上線咁
有良知同時 請保持理性 你咁樣我衰啲講句同啲藍絲冇分別

我都只係想知佢政治立場啫，呢d係大是大非嚟，日日講飲講食迴避現實唔係辦法。

講鮮...我鐘意食中式蒸魚

你睇佢80年代的今夜不設防咪知
佢同倪匡差唔多

幾時連講食咩菜系都要講政治立場
利申：中菜日本菜咩菜都食

,

平心而論 中國大咁多 咁多款揀 日本點比
優唔優秀就唔敢評論 不過佢呢種踩一捧一又係黑人憎

三文魚

正如幫襯黃店藍店，都係講立場，有咩出奇！？

認同後半句
前半句就算把啦

痴鳩線

半夜三更,特意好想食日本的章魚小丸子

屌好肚餓

我想問菜系你點樣分黃藍
日本菜就黃？粵菜就藍？
你依啲係bias黎

好想食炸蝦飯...

日本係以追求頂級食材令食物變得好味
中國係以處理劣質／普通食材令食物變得好味
可唔可以咁講？

所謂「中国菜」計撚曬咁撚多個地方，你同我講少變化我笑撚到你面黃啦on9

你問蔡瀾仲識做乜？無知唔係罪，只係柒姐google下啦自己，你就真係野生動物啦，你除左分黃藍仲識乜？

種類變化多又唔一定係等於優秀過人

痴線呢個post d人唔該反還反，唔好乜都亂up得唔得

日本料理如果冇頂級食材, 佢地果啲煮法唔會好食,

但中國菜可以將劣質食材變到好食, 頂級食材變到超級好食

我兜得靜係廣東菜,變化都多過日本菜

block 7佢啦 扮明假膠

傻撚左 係咪依家啲連登仔咁低質素 淨係識崇洋媚外 乜撚都為反而反 傳統八大菜系都可以幫佢分黃藍 我都真係大開眼界

只可以講呢個時代
主流講嘅係新鮮,天然, 體現食材原味
中菜黎講呢方面孔府菜同廣東菜仲有一拚之力
可惜而家跑出嘅係側重重口調味嘅川湘系,
原因唔洗講, 大量調味掩蓋過期食材, 只求壓低成本
反正孜然粉醃過期肉個個食得津津有味
相反日本料理畀人最大印象係對食材新鮮嘅執著,
加上嗰種喺客人面前煮嘅開放式風格
日本料理優勝在唔係五花八門嘅料理方式,
而係畀到人一種難以動搖嘅安心

理性客觀分析
比起樓上班兒登仔高質好多

我唔太了解日本菜,其實煮雞的話, 日本有咩煮法?
以我所知就係炸雞, 照燒雞, 滑蛋雞扒, 串燒雞, 吉烈炸雞,

而中國菜有鼓油雞,海南雞,宮本雞丁, 口水雞,白切雞, 燒雞, 辣子雞, 監焗,醉雞,

甜酸咸辣濃淡滑脆應有盡有.... 無論你所講重視原味, 定係唔定新味道, 佢都有

日本都重有水炊雞

利申：睇人中之龍知，福岡嗰集

cls…

屌你老母粵菜講求新鮮嘅奄尖程度拍得住日本
唔識就柒少陣

你要咁比係冇得比
中國料理坐底都沉澱咗兩三千年....
日本民間受禁肉令影響, 幾乎都唔食肉
去到近代受西方世界影響先開始食豬牛雞

其實與其嘈邊種料理比較優勝,
不如反思下點解區區幾百年, 日本料理就可以發揚光大得咁犀利

各有各好啦

中菜多款乜口味都有，講食既話中菜係世上都無乜對手，但講唔健康既話都一樣無乜對手

乜撚

我覺得好健康啵,

菜的類型好多...金銀蛋白菜, 菜心呀..

同埋好多蒸野食蒸雞..蒸魚..蒸蛋

食評家唔俾講飲講食 為屌而屌黃衛兵

弱智定釣魚？

條友擺明PR公司打手啦，佢想加速呀，咪撚理條7頭

黃衛兵出現了

佢同肥佬黎咁frd，點會藍

韓國料理 都係 日本 支那料理之上 . 日本除左壽司 有咩值得好提. 中國更家唔洗講

建議你睇下日本啲烹飪節目
全部都係油

偽人 wow
搵日本錢/開日本餐廳，咪吹日本嘢好，
奶支那乞錢時，咪吹支菜D地溝油正。
都係個句，油水大過一切

李小龍：「我不害怕曾經練過一萬種踢法的人，但我害怕一種踢法練過一萬次的人」

咁點解唔出吓聲？

人地係食材上嘅用心好支那幾條街
變化多都亂柒煮都冇用

中國菜變化多係事實，雖然我好鐘意食日本野，但都唔會因人廢言

點解要踩低人地抬高自己

日本料理好悶

屌個陣同老豆去沖繩
去市場買刺身食
屌佢買左幾條魚係bnb蒸黎食
去水族館仲要講返呢條咪琴日食個條囉

三文魚: AV女優料理一點也不優秀, 種類變化遠遠比唔上日本人

講平民食物 中菜係好食d

咁計咪唔公平
粵菜同川菜食既野都完全唔同啦
應該淨係拎某一菜系同日本菜比

廣東菜

不過就算係粵vs日本菜
我都覺得前者優勝

日本菜係食食物本質既原味
中菜係整色整水
完

佢成日都留膠言，一係智障，一係五毛

你邊位？點解要話你知？有無關你撚事？
黃衛兵玩都玩高質啲

即係下下傾偈前都要猜返兩板先
咪住！你黃定藍？咩立場？
好啦見你黃就同你傾下啦
咦？屌你原來唔夠黃喎！哦！呢次你仲唔仆街？
比我捉到正你用緊啲藍或紅嘢

呢啲撚樣其實應該快啲死
唔好阻撚住晒

頭3句其實真係要

蒸魚係粤菜做法，川菜果d攞左去水煮喇

中国菜食左會死人

我覺得白切雞,蒸水蛋, 蒸魚, 都好有原味,

中菜原味都有, 整色整水都有
好全面

咁你快撚啲死啦屌你老母

食材質素差，先需要高超烹調技術。中國菜同中國以外嘅菜色最主要分別，係中國人鑽研將屎煮到落得肚，而外國人拒絕食屎。

中菜同日菜只係味道各有所好。但中菜有樣野好差，係差在唔識創新包裝嚟迎合中產同後生

舉個例，同一條魚，日本師傅切成魚生船，中廚拎去蒸。如果我係一個鍾意影相放ig嘅後生女，會叫男友選擇邊樣?對專業人士/sales 嚟講，食壽司呢啲深海魚係健康過食較油膩的點心，食完見人唔使擔心口氣。仲有，當你放假，想同女友飲下午茶，你會選擇得幾個人嘅樓上文青cafe ，抑或個廳裡面有過百人勁嘈（仲要隨時遇上熟人勁老尷）嘅酒樓?

現代社會男女平權、女性出外工作、社交恐懼程度上昇、專業重要程度上昇，但中式酒樓無點大轉變，我行我素，故步自封，咪好難搵上面呢班人嘅錢囉無錢無得生存，更加唔好講宏揚中菜咁離地啦。

連登仔反中一定要反埋中菜

點解你覺得中國菜一定係食材差?
海魚, 走地雞果啲都食材好靚架

依啲假膠咪理佢啦

穿山甲果子狸唔容易整

戇鳩
你同個陌生人傾計唔洗猜返兩板先都弱鳩智

所謂8大名菜得粵菜係掂

唔係我覺得，而係千年發展至今已成定局嘅普遍事實。爛船都有三根釘，你要係中國搵頂級食材一定搵到，只係比例一定遠低於其他歐日。

四大才子之一俾你講到為食野而生存
霑叔係你眼中係咪一個榕樹頭既口水佬

日本菜係以精緻見稱，好食其次，眼睛已經食咗先，視覺享受極佳
中国菜就集合唔同省份各地食材、甜鹹辣淡各有所長

佢親支嘅，我唔評論呢d人渣喇。

咁樓上班友去日本多定大陸多？

食中國菜食到佢三高，講野慢，行動慢

陽澄湖大閘蟹 ??
係咪完全比唔上日本果啲蟹???
我真係唔熟..

咁有咩問題？

日本菜夠有細分 北海道拉麵 九州拉麵

美國咁大 每個州都有特色菜

中國唔同省有唔同菜好正常 唔識就7少陣啦

陽澄湖啲水咁撚污糟仲敢食

日本菜係食佢個賣相,氣派, 食個FEEL囉, 去旅行打卡用

但如果係滿足食慾, 都係比個叉飯我啦

我講十幾年前果陣

正宗嘅一定好食過北海道，但都係早廿年陽澄湖未算好污糟嘅時候。今時今日中國野生食材已經無幾多係可以安全食落肚。一定要係嚴控嘅人工環境下嘅食材先勉強叫做安全。

我覺得中國菜果啲河粉, 蒸食物,都好健康下

日本菜吸引人就係外觀
好似平民食嘅便當擺得
美觀d就睇落好似好食咁

樓上條假膠究竟有咩咁不滿？
係咪嫌菜瀾幾廿歲老人家
食咁多好野要食下gas中幾發
子彈先滿意？

仲以為佢會講香港料理

On9
淨係踩低人哋 抬高自己呢下都知佢無料
唔識欣賞其他國家菜式 你可以話唔好食
但唔優受既 作為一個「食評家」真係接受唔到

你想人哋點講

其實佢份人不嬲黑人憎, 大男人主義都爆,
其實佢比起倪匡黃霑金庸, 根本差好遠未夠班

不過我係借佢引起大家討論中日料理姐

點會唔識包裝
d港女文青捨得三四舊水去酒店食下午茶set打卡
拎過千蚊去食omakase
同樣價錢,去食酒店中菜部,前者可以食午餐set,後者可以食晚餐
一樣舒舒服服好好睇架喎

你拎街坊酒樓同樓上cafe比
兩個目標對象根本唔同,冇得咁比既
如果要搵野同cafe比,係要拎舊式茶樓拎籠雀嘆一盎兩件果種比(可惜冇晒)
街坊酒樓其實只係餐廳,即係外國既大眾食堂果種

好唔好味都係口味問題，但粤菜係烹調手法上係比日本菜多。

日本菜勁在廚師會用一生時間去研究碗麵既湯底，粤菜就最多講下個湯要煲幾耐，落料既次序，又真係無日本菜講到咁深入。

中国菜蒸食物都好油膩㗎喎

淨係海味已經多過歐日好多啦
歐洲數黎數去咪淨係得魚子醬松露

齋講平民飲食，日本人自己都頂唔順日日鏗魚味昆布汁或者味噌

咁肥媽80年代都黃ge
利申，覺得佢講食無乜問題

仲識電影同寫字
四大才子

事實啊
中國菜連曱甴老鼠蝙蝠蜈蚣都食
日本仔真係跟唔上

蒸魚都油?

食燒味飯，嗰碟仔薑蓉先係最正

1.牛肉加蔥花
2.烏冬
3.照燒雞柳
4.海鮮湯
5.燒矮瓜
6.串燒
7.海老
8.加州卷

其實首歌入面啲食物, 都冇廣東菜咁吸引

本來以為係假膠，睇嚟純粹蠢

條友係咪特登引人屌佢

講做法係就係冇錯，
不過而家你敢食咩？
去日本食日本野，為嘅係安全感。
公司D同事成日口口聲聲撐食中式嘢，
我淘寶返黎D 牛肉乾豬肉乾公仔麵 零食罐頭，
佢哋一個都唔敢食，
759買幾包薯片收埋入Locker,過幾日已經清哂。

口講無憑，身體最誠實。

點會冇咁深入
肉點醃都有排練啦
同埋你所講既"用一生時間去研究碗麵既湯底"究竟點衡量?
每日試味務求做到最好?
咁講中菜師傅都係用一生時間去練習火侯技巧架喎

我覺得牛腩麵雲吞麵個湯都好講究啵,
我自己就覺得好食過拉麵,同埋精深啲

你去食下d高級中菜，一樣好靚

我講蒸包果啲啵

廣東菜大把湯飲,
飲左成世都唔厭

剩係講湯，中式湯既款式同味道變化已贏唔止九條街。

咪你會食果啲架咩?
我地討論緊日本同中菜既雞煮法,

蒸魚落滾油既,
不過係個汁姐,
我減肥果陣食佢, 一樣瘦到

饅頭都油
知唔知西式麵包加幾撚多油去搓

你都係去食屎啦

咁你咪唔食得香港食茶餐廳,同埋酒樓

咁你蒸食物呢個字咁空泛點講都得
中国菜油膩係事實嚟

好多日本人都鐘意食中國菜

關我咩事 唔識話po?

成日吹墟日本廚師花一生鑽研,
但中國菜係前人累積,漫長的歷史演變而成

浄係滿漢全席都冇對手

一個post見到啲金鐘m記有幾低質
想知西式麵包落咁撚多牛油係黃定藍

咁中國菜真係好多蒸野食架嘛,

蒸叉燒包...蒸腸粉...蒸排骨飯..
蒸蛋..蒸肉餅...

所以話,種類真係多過日本菜十幾倍

咩煮法都有哂, 肯定有啲係健康

都好明顯少油過西式煎魚, 日式天婦羅, 魚生嘅油性魚

最撚好笑既係去到日本，是但一間餐廳都好食過香港果d餐廳，
更加唔好話對比大陸餐廳果d毒物/化學劣食。
你可能會話：你食d cheap野緊係啦，但講緊同樣價錢，日本餐廳都遠遠好食過香港/大陸果d

蘇菜 浙菜有咩分別

黃上腦

唔會啦, 其實中式包同西式做法好唔同= =

我會盡量唔食，而且樓下冇茶餐廳，只有一間7-11，
至少暫時香港仲係牛肉仍然係牛肉，豬肉仍然係朱肉。

（本店唔理係咩肉，總之就係叫羊肉。）

咁你又講得岩,
不過呢個係經濟問題, 物價成本租金太高

其實係覆上面條友

呢位爸打非常離地,
係香港唔食茶餐廳同酒樓

好多連登仔對川菜係有少少誤解 川菜唔係單純重口味
其實上河幫有自己一派 最出名如開水白菜 其實根本唔係重口味

但依十年 其實我係深圳食過好多餐廳 好多時都係食得出得一種味
就係酸麻辣 完全食唔到食材原來既味

但如果係講潮洲菜/順德菜 其實好多時都OKAY 係食得出番個底味

我好欣賞日本人職人精神
但得罪講句 佢花一生研究湯底係廚師既事
作為普通食客 我咪又係食緊佢碗拉麵

拿變化多 = 優秀
邏輯已經有問題

日本菜優秀
是地靈 人傑
文化水平高
大廚本身
就存在一種道
大師級的人格 與態度
邊似中國師傅擔口煙
粗口爛舌？

同不同日本菜
都存在極大藝術性
看懷石料理的精細
與靈魂？？
中國菜，不是不好
但根本比較不來，兩樣嘢嚟

利申：對日本菜有深入研究

你要咁講我話你整炸饅頭都好油
你自己都拎蒸魚同煎炸魚比啦

我唔明，即使係咁都唔洗咒人死掛
惡撚到呢

西式有蒸魚? 第一次聽有咁低能嘅講法

咁中国菜種類多就真嘅

香港人成日覺得隔離飯香 成日覺得中菜無日本菜咁精緻
其實只係你食唔起 或者 咁講香港租金太貴啦 好多好既食材都難用
我見有人講湯麵 廚師會用一生研究個湯

你估整一碗靚既雲舌麵又好簡單? 單係個湯底已經好複雜
粵菜出名對食材原味的配合 功夫最繁複基本上就係粵菜

竟然俾人講到求奇掉曬D野落去
唉 其實亦都側面反映出 香港人唔太尊重廚師依個職業

根本一開始句野就有問題
"優秀" 同 "種類" 同 "變化"
完全無直接關係
用 "中國的種類" 去比 "日本的優秀"
完全係謬誤

個題目根本無討論價值

雞天婦羅係咩味 未試過

啲日本廚師成日講出口姐...話自己點樣匠人精神

我覺得好多中菜師傅背後都花左唔少心機, 例如出名餐廳師傅一定有鑽研自己獨門秘訣,

我都係覺得日本菜好食啲

其實佢有咩credibility?
佢有無開過一間知名 受廣泛認可既餐廳？

我食緊佢煮既野, 佢人品點關我咩事
懷石料理係好靚,不過你都識講,藝術囉

但講到味覺既享受,都係中國菜最好

日本菜=影相
中國菜=食

喺兒登踩和食係原罪黎

西式得煎魚？
你話魚生都油過蒸魚啦

低質5毛

其實係

中國菜點解咁撚正,
就係變化多之餘,每隻都好精深, 好好食!

屌佢得果8 年都係度扮

仲要讚中菜
菜瀾rip 連登仔無性的

中國菜係優秀,種類,變化, 三樣都並全
就算論優秀,都勝於日本

佢係 x尖上的x國 既總顧問
可能要預備開新一輯 準備定先唶

咁味覺好主觀既

咁呢個係佢真實想法嚟嘅，我唔會話佢錯
但佢作為一個美食家講啲咁主觀嘅野就真係唔係咁優秀啦

八大名菜而家死晒啦
根本而家無人識煮

油性魚魚生
ching 連油性魚都未食過陰公豬囉

食西餐淨係食過煎你都幾陰公

茶餐廳種類變化多 會唔會變優秀?
會優秀係因為本來就優秀
請只講優秀之處
仲有何謂優秀
咁先可以比較雙方

你都仲係同人講要有種類變化
咁就完全無意思

呢條友都脫晒節啦，講得出日本人唔食三文魚

中國菜=浪費、味精、花巧

日本菜=天然味道、藝

利申：鍾意中國菜

宴席料理日本真係輸好多
日本天皇/大將軍
幾千年都無本事窮奢極侈
更枉論下面班大名/武士

你睇下呢段訪問啦,人地賣魚蛋, 半夜開始整汁, 有自己秘製手法...
不過你地厭香港魚蛋阿叔太CHEAP, 唔似日本廚師果啲咁身光頸靚,鋪頭咁有氣派

白切雞呢, 都係浪費,味精,花巧?

窮奢極侈 = 中國菜既特色

其他地方真係做唔到

水煮白菜🥬=on9

同意，我都係。

咁講種類一定係中國多啦
地方大 物種都多d
仲要乜鳩都夠膽死食
蝙蝠呀 果子狸 穿生甲
但日仔仔重質不重量
D食物貴精不貴多
一個菜式不斷改良
只可以揀中國菜/日本菜食一世
一定係日本菜啦

問緊你西式邊撚度有蒸魚
你就即刻spin去西餐得煎魚

係咪A0毒撚個腦都癡撚線

咪係
D粵菜師傅咪又係用幾十年時間累積經驗
睇下d五星酒店中菜師傅 儲夠經驗自己出黎打江山
一樣做得起個名 甚至出色過酒店

健康=日本菜

補、藥膳=韓國

下欄=台灣

中國菜係經過漫長歷史改進,
你睇下揚洲炒飯點煮啦...質素都好高,

就咁食新鮮海膽已經好味到仆街，唔駛落調味
中國梗係變化多，研究啲死魚要落幾多一滴香用地溝油

高級既白切雞唔係用滾水

夠唔夠老毛個仔炒得好食
好食到美國人都飛撲堆黎

連登日本膠玻璃心碎到一地都係

中式入面都分做粵菜，廣東沿海多魚
北方匈奴，姐係依家北京啲天龍人，古時冇乜魚食

菜爛黃定藍唔知，但佢確係食鹽多過我地食米，食匀全世界，又喺日本住過，齋講食，佢係冇錯喎！日食係賣精緻，眼睛都享受埋，不過中菜確係比日本料理更多變化，但同意有巴打講中菜嘅marketing吸引唔到崇尚品味生活嘅人，始終食一餐中菜人多先熱鬧，高談闊論就梗㗎喇！乜嘢地溝油、一滴香，都係近幾廿年無良商人拖垮晒。

其它省份唔熟，但一個廣東都已經好出色

只講順德已唔少：陳村粉、雙皮奶（水牛奶先正宗）、大良炒鮮奶、鯪魚球、焗魚腸、煎釀鯪魚（難度極高嘅菜式）、薑汁撞奶......
喺魚料理方面，順德係好出色，淨係片到紙咁薄嘅魚生片，刀功都唔惹少！不過佢地啲魚係魚塘養嘅，唔係大海撈嘅海鮮。

再講中山：一隻石岐乳鴿都夠屌打，及第粥、炸魚球、白切雞、炒田螺

潮汕：魚蛋、滷水鵝、炆鮑魚、蠔仔餅、蠔仔粥、鹹菜豬肚，打冷啲食品都多到數唔清

客家：梅菜扣肉、釀豆腐、盆菜、三杯雞、鹽焗雞、銀針粉

諗起都餓

利申：絲、黃、反共。好欣賞日本美學、鍾意日食精緻美觀。但事實歸事實，街邊篤魚蛋、叉雞飯加碟薑蓉呢啲最麻甩嘅嘢就最正！

你有冇睇日本鐵廚料理比賽,
有一次用海膽做主題, 個中廚師傅陳建一唔熟煮海膽.
但急中生智, 最後嬴哂啲日本菜師傅, 嬴左冠軍

街邊賣魚蛋都當中國菜

有黃河河魚
好撚難食 重鹹重甜重辣冇哂鮮味都遮唔住泥味

有冇link，肚餓想睇

黃衛兵不意外

識煮嘅文革嘅時候應該死晒

總之所有唔支持日本料理/覺得中菜好食嘅都係5毛，講完

其實你成日吹噓咩都唔煮就咁食, 咁你直接好似野人咁生食啦,

中國菜叻既地方,就係清淡的菜色, 好似白切雞咁..
但係會有啲野劃龍點晴, 例如薑溶!

香港都有名菜，塘坑魚

明白你講既野既
咁你駁人係想表達啲咩

好有心機打，樓豬請pin

秒撚到佢
條友唔講日本戰國多如天上繁星既細國家

你睇下魚蛋既中國菜歷史先啦

水煮白菜大約等於法國佬嘅consommé，講廚藝全世界就只得法國人可以同中廚過吓招

外國啲香港人煮得好撚正宗
仲好食過香港餐廳

你自己search 鐵廚陳建一, 67勝長勝冠軍,
一個中菜師傅參加日本的廚藝比賽, 拎冠軍
咪就係佢將麻婆豆腐打入日本市場,

我想講……
日本無一餐炒飯係好食

呢啲只係廚師問題，唔關菜式事
講真香港食魚生我都唔太放心，驚有蟲

如果自家煮，一定係中菜好食好多

其實可以查到，戰國時代食的「膾」就已經係魚生，中國人發明的。而且食物主要因應地理環境，水土物產而有不同，我同意日本食物清淡，但想像一下在東南亞、在中國四川又熱又濕的地方，不吃重口味香料甚至辣味，身體反而會有毛病咯！

日本仲有生雞

Btw煮雞一定廣東人最勁

秦國越南意大利西班牙墨西哥人表示不服

呢個真

佢推薦的食物
中過伏兩次 不了

同印度gdp高過香港道理一樣

其實呢

辣椒係美洲產物 地理大發現好耐之後先傳入中國
而古代中國香料基本好少甚至冇 主要香料都係東南亞

做雞都係

見到佢扮晒專家就憎

其實拎張圖，國宴菜vs國宴菜 會好易睇得出

支那野大多數菜色俾咩級數既食材都差唔多
淨係識重口味

日本野大多數強調食材本身既級數

你睇下香港點煮魚蛋啦，串埋一齊就叫菜
咁街邊章魚丸都叫日本菜啦

絲綢之路

粵菜應該唔包啲好港式嘅食品？
因為港式嘢好多都唔新鮮

大佬你中國咁大
去到新疆西藏都霸埋你大把菜式啦
比多有咩好比
日本料理食貴少少質素已經可以好誇
絕對係好優秀

大佬啊 咁冇質素既留言都想學人帶風向 拖低討論質素

中國菜多變化係因為世上背向天既食材太多姐
食蝙蝠又可以有多食法
食猴子都可生食

咁日本菜包唔包埋炸雞炸豬排章魚燒
好多都唔新鮮

你去西環海味舖睇吓有幾多種食材，每種食材有幾多種級數

日式咖哩咁撚垃圾就知

從根本上理解錯咗咖哩呢樣樣
侮辱咗咖哩

日本菜都可以好撚垃圾同難食
世事冇絕對

啲人冇食過靚既中菜就話唔好食
屌你班窮撚日日茶餐廳梗係啦

講得岩架, 但中國面積人口係日本幾多倍先

大中華賤畜膠catch

而家呢八個地方都淨係識整酸菜魚

好多挑撥黃藍嘅網軍， 鬥到係人都要人民鬥人民

樓上邏輯:日本繼承唐朝文化飲食同漢字
日本仔都係支那人 全都係大中華賤畜

種類變化唔多不等於不優秀

不過日本仔除左煲拉麵湯好有研究
仲有啲咩都好俾心機煮
想知

不過我老母一個花膠火腿雞湯都屌打拉麵湯啦
俾咁多心機煮咪又係咁

炸雞炸豬排至少"可以"係新鮮, 佢用唔用就另外一回事.
但餐蛋治 / 蛋牛治 / 茶餐廳野就好多野必然地唔會係新鮮, 一定要罐頭.

日本仔嘅豬骨拉麵湯又真係比唔上雲吞麵嘅大地魚湯
同牛肉麵嘅牛骨湯
清清腩嘅牛骨清湯

壽司？

梨 系米五毛？！？！？！？！

好食是良知

壽司研究點煮啲飯？

真

又係死賤畜五毛狗幫支那嘢辯護？

我反而覺得日本料理係崇尚自然，每樣都好簡單好清，食番食材自己嘅味道都幾好。

咁美心都有好多餐廳好好食，係米可以食？

咩壽司之神果啲，佢地話咩魚同飯比例，點樣揀靚米揀靚魚

就嚟屙尿唔夠黃 都要俾人批鬥

白切雞真係食得出新鮮同雪藏嘅分別lor
其他地方嘅煮法分別就真係不大

雞，好多人都叫，好多真係正
但會唔會帶入屋？
有d部份，不敢恭為
技不如人
始終是事實

ps我無講中國菜唔好食
但要比較優秀，就唔只好無食
同變化多唔多

識食?佢個蔡瀾美食坊都無左啦

日本用百年時間去研究種植頂級食材，所以唔使點煮都好好食。

中國用百年時間去諗點樣將舊屎加d醬汁煮俾人食。

以純煮法技巧黎講日本緊係唔夠中國叻啦

睇下你中意食食物定食屎姐

和菓子、納豆都好難食

日本菜唔少都係視覺系，如果同樣擺得精緻既同樣菜色，整亂佢比你再食，可以好唔同。

呢啲難食都可以忍

日式咖哩就真係垃圾到忍唔撚住屌

同菠蘿pizza 差唔多嘅level

係由根基上理解錯撚哂 侮辱緊原菜式

比你講到日本果啲雞肉，豬肉係生食咁,

咪又係要吉列，咖哩。。

屌。。講起咖哩真係呢。。。

我理得你住世界最高級豬扒，
你淋左啲日本咖哩上去，咩都變屎

淋啲屎汁上去梗係變屎

吹到呢

頂級嘅中國菜的確係好過日本菜
但以平均水準黎講我覺得日本菜水準高d

根本就係大中華概念，將咁多樣野擺晒喺「中國」呢個詞入面，咁梗係多變化過日本。中國咁多唔同種族、居住地既人，物產口味差距咁大，咪衍生唔同菜系。

係最後果句啫。其他嘢，人人都講，不服來辯

煮好食嘅菜，又無話一定非用香料不可嘅
始終食物先係主菜，傳入香料之後，會有更多變化咁解啫
廣東菜薑、蔥、油、鹽、糖都已經玩到唔少嘢

壽司都係中国發明㗎

90年代移民潮，加拿大重金禮聘一班頂級廚師過去

中菜係多變化
但講到日本野「一點也不優秀」就唔該收皮

高盧人食鵝肝、蝸牛，一樣虐畜、變態

食餅有餅味

5千年時間
唐宋明清又亞洲中心

日本明治之前連肉都唔食

中菜多變化都係古中國既事啦
唔通今日共產黨又想領功呀？

茶餐廳好多菜式其實有心做 都可以好考心思
單純講一碟蛋炒飯 你估易做? 粒粒分明 金裹銀咁要學幾多年師
陳皮鴨腿湯飯 鴨腿點入味 而又柔軟嫩滑 唔SO 你估唔花時間阿
搞一碟焗豬排飯 真係要玩 係可以好複雜 豬排點入味 個飯點炒 炒完點倒汁唔好下面堆飯林曬 要試幾耐

好多連登仔係香港食開屎 就以為中菜/港式鼓油西餐易做 無技巧 其實真係好無知 食野係好考見識 可以了解好多野

連登黃衛兵就黃衛兵啦假咩膠

中二到

又點呀係咪全世界都要時代革命

有咩好反思

黃衛兵就係咁狹隘

咁都中二ching你係咪唔睇文學作品

你好撚煩呀收皮啦你去馬會屌鳩啲廢老啦
去地鐵屌鳩嗰啲人返工
扮撚晒野你自己咪係飲飲食食

變化？ 一招收你皮啦！

口味唔同姐
對我黎講日式同西餐(特別係法國意大利)都屌打中菜
中菜只有上海野算係比較岩我
其他計埋港式茶記大排檔我都唔鐘意

Hawaii pizza 有菠蘿，好似係加拿大🇨🇦發明，意大利🇮🇹表示極度憤怒

Yes or no la

最高汁既中國菜係勁，變化又多，但街邊太多劣質野。日本人地一心一意做好自己，好少中伏

樓上有人話川菜湘菜唔新鮮重口味真係好無知

日本原住 (Authentic) 菜式是單調的，又有大量引進菜式：天婦羅（比利時），燒肉（韓國），拉麵（中華）。但係，佢哋精益求精嘅職人精神的確令日本菜發光發亮。

日本拉麵，都係中國傳入
有啲都仲係叫緊支那麵（無貶義）

鹹牛治就梗用罐頭啦
但雞蛋嗰部份點都要新鮮喎

屌你 乜撚野好清淡 崇尚自然
川菜D辣椒咪又係自然出黎明 除左分子料理有乜鳩唔係自然

有睇開蔡瀾d 書就知佢藍定黃

係~ 可惜失傳晒呢

終於有正常人

越係簡單嘅嘢就越難整
你睇人地炒兩炒就上碟，賣幾廿蚊就好好賺
但後鑊揸鑊指頭都歪晒，要幾多年功力先炒到一碟好菜？
淨係乾炒牛河都有排學，好考功夫

自己都睇唔起自己嘅飲食文化

煮中菜=廚房佬
日本料理=職人、料理師
西餐=高級廚師

利申：絲、黃

因為中國菜將所有九大菜系屈做中國菜
所以緊係多樣
如果日本比中國呑埋就會變成十大菜系

我冇興趣judge又或者係知道你係咪深入研究過日本去菜，講真關我撚事
我話你吹大左係講緊你9up，又道又藝術又靈魂又剩，屌你食物最緊要梗係好食啦，同徐晃佬講唔講粗口有咩關係，除非你覺得呢條友煮野冇冇道靈魂
就算當師傅人格關事，乜宜家個個做中廚嘅都粗口爛舌嘅咩，酒店中菜部的廚師都係?福臨門的廚師都係?
仲有，如果你嘅"藝術"係講緊擺盤果啲，你食中菜有咁上下價錢都唔會差得去邊

諗起達哥

係, 相對日本菜 比例算用多d?
基本上茶記好多野都係咁

我覺得係因為早50-60年前 食物儲存同新鮮食品供應 係香港唔算特別理想
先會令到民間用多左罐頭肉做食品 慢慢發展出呢種特色.

唔好誤會我 我覺得咁樣其實好有香港特色 從食物了解歷史.
好唔好食就見仁見智 至少我係本地人角度覺得幾好食

黃肛都攞出黎講

夏威夷孭鑊

現代化之前，日本對比中國算係比較貧乏，食材有限。可能真係比中菜差。

但現代化後，歐西化日本對食材同煮食工具/方法既追求，完全超越大陸。大陸人繼續對歷史打飛機，煮食無進步過。

先唔好理米之蓮有冇認受性，但日本菜早中菜進入fine dining 早太多，而且融入得更好。

其實佢話係去楊州學楊州炒飯

但楊州炒飯係廣東菜 香港發揚光大
屌你老母唔怪得睇落奇奇怪怪咁

屌咁你中國大咁多人多咁多，變化仲細過日本菜去食屎啦

你中菜都反 幾時反埋中文 廣東話？
大是大非wo
良知wo on9pr

屌成班閱讀理解係咪都唔掂？
呢篇就只係垃圾廢文
點解唔優秀完全冇講過點解
種類少同前面嗰句優唔優秀完全冇關係
仲喺度研究佢藍黃同中日菜有幾多變化....廢嗡都好研究

中國菜係一個唔啱嘅terms黎
八大名菜嘅歷史悠久過中國 你有冇見過仔女生阿爸阿媽出黎？

現代定義嘅中國係1949年先有
至於古時嘅中國指嘅只係中原地區

因為D料唔新鮮 咪要酸麻辣 一野遮哂D臭味

豉油西餐/茶記係想模仿西餐，等平民百姓都有得食
要控制成本、又要有西餐元素，唔用高質食材係可以理解嘅
唔通入茶記叫杯齋啡，都仲同你玩埃塞俄比亞公平交易有機農業即磨咖啡豆咩！

去茶記就唔好望有乜健康食材，要健康就一定係自己種菜，不過香港人靈活，將茶記呢類普通食品玩到出神入化就真嘅

點解要刻意融入？
各有特色咪幾好
target group 根本唔同

50-60年前沙田仲種緊菜元朗養緊豬上水有魚塘維港未有工廠污染你話新鲜食品供應唔理想？

咁只係因為中国版圖大，每一種菜系基本上係一個民族

梗係啦 班連登食家去旅行去玩 就食貴野食靚野
自己平時生活 就食茶記
跟手就攞香港茶記水準去同D外國名店高級店水準鬥

有幾多個真係去食過香港既高級 貴價中菜館

中菜都可以好優雅、登大雅之堂
但大和民族對美學嘅追求，係亞洲第一

三文魚唔食日本人

呢個真
日本料理真係好悶

加拿大都大過中国，但有咩菜式見得人？

多變化就等於優秀？
叫佢夠膽同人講法國菜比較差劣丫

咁我地點解會用罐頭而唔係鮮肉？

菠蘿pizza得罪你？唔好侮辱菠蘿pizza

兒登仔睇旅遊書去幾次日本搵食就當自己係食家，笑撚死人！

我直頭覺得一碟乾炒牛河賣過百都唔過份，因為真係極需廚師功力，茶記食品之中難度數一數二
試下將佢換咗啲靚餐具、fine dinning咁款吖，賣$300都仲得𠻹！

日不落帝國當年大中國咁撚多
有乜英國菜拎得出黎見人
魚與薯條?

始終當時人均收入唔算特別高
保鮮技術同供應鏈限制左好多嘢
用罐頭加工嘢其實都係無辦法中嘅辦法

返大灣區住囉

你同共產黨無分別。
好似袁爸爸講
「共產黨就係要你表態, 同另一邊劃清界線」

加拿大幾多人中國幾多人？

多殖民地就=呢啲地方係建構英國文化既一部份咩，連登真係連登

仲未計加拿大好多地方都冇人住，唉連登真係多你呢種傻閪

E個係國族概念問題，如果可以將四川，廣東，上海⋯⋯咁多不同文化不同語言既地區菜色都統一叫「中國菜」，咁台灣，東北，日本同樣可以叫「大東亞共榮圈菜」，「大東亞共榮圈菜」的種類不比「中國菜」少

種類多 有乜用

咪又係
法國菜 日本料理
登上飲食界之首

優秀既只係傳統中菜
現代中菜多變係講元素表啫
豬肉可以變牛肉
老鼠肉又變返豬肉
邊有地方夠你咁多變

比唔過咩？

你唔識check 下健力士世界紀錄?

你張白卡係咪for弱智

我只係極度痛恨中共，咁都有錯！？

平

On9好似反送中前啲人話中國啲探魚、海底撈好味一樣
中國野你食晒佢啦
我就真係鍾意食日本野

咪就係 乜撚都係中國菜
啲人撐佢就等於承認中國大統一觀咁
好撚柒

就算料理唔優秀
日本人優秀嘛

日本幾多%人用心整野食
支國幾多人煮餿水俾人食

留意番，現存既中菜都唔關中共事，係源自一個比中共滅左既國家
而家既中共菜得番地溝油，一滴香，食屎小龍蝦

如果供應理想，市埸上價格唔應該貴。
至少供應鏈 運輸 倉存 屠宰呢啲有嘢唔及格

食家唔撚係為飲食生存唔撚通為扑野生存？？？

你應該知日本仔 會食海豚 鯨魚架可

岩架啦， 成場香港就係比呢班傻西cc tai 玩死～

其實到而家
我都覺得無一碟野食好食過
煮得好既生炒骨

係囉咪又係落堅魚昆布味增豉油味淋叉燒拉麵豬骨之類食材囉 係各有特色有得細分但係喺接近嘅地理環境之下依然係類近嘅烹調方法同食材

中国喎 北方傳統根本唔食飯 因為根本冇種米 即使今時今日大東北種緊嘅米都係日本傳過去嘅珍珠米 食飯呢樣野根本起源於嶺南地區同東南亞嘅文化 再講你都唔會見到廣東菜落成堆辣椒花椒落去煮啦

仲話係「相同文化」喎，你有見過同一個民族之內啲文化差異會有咁大咩？連俄羅斯入侵左咁多個地方假假地都叫自己聯邦，對外聲稱同一個國家由幾個民族聯合起嚟去製造政權正當性。中国？不論入侵人哋或者被入侵，都會話係唔小心將半個東亞漢化左做同一個文化基礎，然後再否定同淡化文化差異。

係呀係呀寫緊中文都唔覺得自己係中国人呀吹呀，超過一半嘅歐洲國家都用緊拉丁字母又唔見佢話自己羅馬人？英文起碼有一半嘅詞彙都係來自德文同法文啦又唔見佢哋三個國家要統一嘅？況且日本人韓國人越南人都用過漢字，計埋佢哋做中國人啊笨(sor陳雲好似計左，如果講錯再更正我)。好啦我都明啊你話國語同粵語用緊一樣嘅文法呀嘛，講個秘密俾你聽呀，挪威文同瑞典文可以互相溝通一樣唔係計落同一個語言佢哋一樣唔需要統一，葡萄牙同西班牙情況一樣。

你哋班撚樣咪撚使旨意再用文化去為中国嘅存在提供正當性，你自己鍾意做中国人你咪做飽佢囉，點解要講到我哋一定係中国人嘅呢？

日本菜人地傳粹

支國菜多花式真係得個款

同小粉蛆周圍同人講真國好多人好撚威有乜分別

9成9都圾圾人

大陸午餐肉同新鮮本地豬肉比？以前大陸未開放窮到褲都冇得著，香港都唔好得幾多，大把人山邊搭間木屋住、九龍城寨入面環境有幾惡劣？當年有就是好，唔好講質量衞生有乜野合唔合格。

中菜真係要條友識煮先好味，日本菜求其搵個大師定係搵個毒撚煮都係一鳩樣，品質更有保證

用得質量已經露哂底

連登仔淨係拎壽司拉麵懷石料理嚟比，但普通日本家庭食嘅係無限 味醂 醬油 味噌 燒汁 清酒變化一定冇中菜咁多咁豐富

中國菜其實講精緻都屌打日本，見過咩豆腐湯料理，將啲豆腐切到一絲絲，放喺個碗到成朵花綻開咁

又有開水白菜白蓮花咁精緻得來仲要有內涵，淨係個湯都唔知要整幾耐，又濃又鮮但竟然仲要透明

咁唔拎加拿大英國比啦，印度好大好多人，點睇？

但全部都係漢族菜喎，你話加入埋新疆菜同西藏菜蒙古菜就話啫

我意思各地口味菜式係適應返個環境

上晒腦

黃衞兵同紅衞兵有撚分別咩
深黃個班根本就係無咩人性良知既垃圾嚟

認真 講到烹飪技巧

真係無一個地方及得上中國ge

蔡瀾，「食餅有餅味」果個？

新鮮同靚食材會唔會係一個問題
好似牛扒咁 靚既牛扒煎一煎就搞點
唔靚既就要用各種汁去配搭？

冇咩問題，變化少但更精細好味，支那菜遠遠做唔到

人哋日本食物材料唔會有黑心嘢嚟害鳩自己國民，已經完爆你匪國啦，有毒嘅嘢，煮得幾好食都冇用。

屌 拎高級日本菜同大陸淘寶野比

又周圍挑機

以前係無辣椒
但有用其他辣既香料
有辣椒傳入然後大規模取代

問題係要喺其他地方食中菜先安全
喺中國食死咗都唔知咩事

用遊戲將「中國菜」發揚光大

大陸物價、租金都好低wor
作為中菜發源地既大陸，周街都係垃圾餐廳

中國菜的確有可能係全世界最優秀

同支那人掉返轉

支那人都有可能係全世界最劣等

你想講 中國

TVB

係

日本 系 小國（島國寡民）
中國 系 大國（地大物博）

應該將 中國 分裂成 幾個小國
（將 中國菜 分裂成 八個菜系）
再將每個菜系逐一同 日本菜 比較先算公道

d廚自己都唔尊重自己份工
出面幾撚多垃圾雲吞麵舖碗湯完全飲唔到鮮味

點解要比較

日本同中國菜都一定係世界菜系Top Tier

但係菜系同人種優劣係兩件事

中國人華人多數都垃圾

同中國菜優唔優質冇關

識食絲

咪理佢啦 由佢第一個留言既態度語氣就擺到明係製造矛盾 你估佢真係想知人黃定藍咩 條友係咪同路人都唔知 我就真係唔覺現實生活有咁多 “黃衛兵” 但連登係三四個人有一個係

佢新加坡藉睬你地都有味

ON9
咁係你未食過高級中菜姐

漢無老母咩

嫌中菜cheap嗰啲邊食得起吖
八大或四大菜系仲源遠流長過中共啦

最靚嘅牛係阿根廷牛，只係香港甚至亞洲好少機會食到正宗阿根廷牛肉料理

利申：絲、黃、食勻六大洲，家族唔少人做飲食

同意

收唔收細佬啊絲打
識自己去廁所

我唔係做飲食喎

你講咗去邊呀？有以上菜式嗰陣，中共都未出現

我話潮汕、中山、順德、客家多出品，但我無話我好鍾意食喎！

其實2019前既連登就係咁，只係本性浮現

你係咪調轉咗？

又幫中菜打飛機

未食過高級粵菜 ？要貴要靚要新鮮絕對完勝日本菜

廣東人做雞有很多方法.jpg

講海味香港係大佬級, 日本仔養鮑魚都要拎過嚟香港做評級, 靠香港網絡出貨

睇日本仔煮湯就知，一成不變多數用面鼓湯做底。跟本班日本仔守舊無乜創新

平民食既野

日本完勝

技術問題 衛生問題 原料問題 人性問題

呢個係不爭既事實

走去講無限錢 不計成本 人格 極端情況底下邊個好食

完全唔生活化

川菜唔一定辣

呢樣真，但我又真係好L鐘意飲
鐘意到買定即沖既每日係公司飲

咪撚以為香港開得多麻辣野就等於中菜變成多麻辣先得架。
係香港班白痴撚屌唔撚識食，商家又想透過降低食材價錢賺錢姐。

淨係講湯, 粵菜係完勝
無論 fine dining 定屋企老母煮嘅家常便飯